《環時》：民眾有談判破裂準備

《環時》：民眾有談判破裂準備

中美若互相加徵關稅，相關成本或將轉移至消費者身上；圖為北京的美國服裝店。美聯社

美國總統特朗普在中美貿易終極談判前突宣佈加關稅，內媒前日全面噤聲，事隔一日，官方喉舌《人民日報》和《環球時報》紛紛發聲提振民眾信心。《環時》社評指出，中國公眾一直對談判出現階段性破裂保持着思想準備，所產生的綜合衝擊將是可控的，而美國施壓恰恰表明自身其實很着急，所以中方目前最重要的是淡定應對。

相關新聞：專家指或分階段擴徵稅 港堪憂

指美施壓代表着急

《環時》社評昨日的措辭略為溫和，指出中美貿易磋商去到最較勁的時候，中國公眾「一直對兩國貿易磋商的其他結果、包括談判出現階段性破裂保持着思想準備」，對達成協議的預期速度沒有美國社會高，談判破裂所產生的衝擊將是可控的。

《環時》認為，白宮及美國輿論界很清楚貿易戰會對美方、尤其是對當前執政團隊產生傷害，升級並長期維持貿易戰絕非華府所希望的選項。文末指出，「美方極限施壓，恰恰表明美方對早點達成協議其實很着急」，中方更要保持定力，發燒再高一度，多燒一會，對中國的戰略上未必是很壞的事。《環時》更很自信的表示，即使談判破裂，也不意味着談判的大門從此關閉，「中國是蓬勃發展的大市場，它不是美國可以隨便割捨的。」而《人民日報》也刊文《中國經濟的動力有多強？》，強調儘管形勢嚴峻，但中國經濟自2019年來展現出十足的韌性。

《環球時報》/《人民日報》

上一則
上一則
美報告斥京藉華企轉移美技術

下一則
下一則
王全璋妻晤五國人權官員 向華施壓盼見夫

專家指或分階段擴徵稅 港堪憂
美報告斥京藉華企轉移美技術
中國違諾 拒修法限強制科技轉移美斥華出爾反爾 特朗普擬延長貿戰

文末指出，「美方極限施壓，恰恰表明美方對早點達成協議其實很着急」，中方更要保持定力，發燒再高一度，多燒一會，對中國的戰略上未必是很壞的事。

姐係拖數啦屌你老母
咁撚無恥都講得出

民眾﹕又話習大大一力承擔？

大撚獲了
轉美金

指美施壓代表着急 ?

都唔知邊個急,
唔驚咪唔好去談判囉， 等佢照加囉。

橫掂預咗食草

成日諗住做無賴

又話亮劍又話贏梗嘅?
呢家就話硬食?

乜都唔好應承美國呀， 你話佢急過你吖嘛 ？

"有事我負責！！！！"

等佢再急啲， 見到佢標屎為止， ok ?

一於破裂啦，等睇美國民眾買貴貨，美帝一定好慘，中国人咪最多食草，食夠十年都唔驚，我地餓死三千萬都唔會識作反。

中国亮劍

入定熊先

我在必不成功

但問題係你通知咗民眾未先? "貿易戰"好似河蟹咗喎!

叫大家準備即係會大支爆同食草

即係习種件小學程度博士又要出黎認叻。

通知曬啦, 話美帝而家施壓好急呀嘛，

話咗畀大家聽自己勝券在握， 預備食草。

準備晒直播畀民眾睇美帝標屎架喇。

美帝而家哀求緊我哋啲嘢要賣貴啲呀，
所以我而家打算批准去批準佢加到25個percent關稅。

並要求佢喺呢個禮拜五盡快執行

Trump Trump 立即唯命是從,
你話佢真係幾驚呀

發燒再高一度，多燒一會，對中國的戰略上未必是很壞的事。
宜家咪燒壞腦囉

叫定民眾準備好為國捐軀

雜種(共朝最後一個皇帝):我已經承擔左要你地承擔後果嘅決定啦

講到咁不如唔撚好傾啦, 多鳩餘!

而家美國驚餐死呀得未

民眾有準備? d人都唔知有呢件事點準備

食草喇

全國賤民一年食草好正常

領導就去美國風流快活

發燒再高一度，多燒一會，對中國的戰略上未必是很壞的事。
d弱智仔真係咁諗 跟住就燒壞腦

對輸美貨品加徵25%出口稅 快過你徵我 肥水不流別人田

亮劍

樹皮ready

香港都未徵稅，仲有排玩

中国人食樹皮沒事兒
讓偉大領導先走

人地先隨機抽問深圳民眾無個知被亮劍d 報紙佬仲寫飛機文

階段性破裂
咩中文黎？

食樹皮準備

發燒燒多幾日一星期
應該燒到變弱智啦

死剩把垃圾臭口，死支狗

見到黨媒軟哂就知佢地心底都驚到仆街
係死都要拎番咋沙先仲要出黎7

到仆街嘅時候就屈啲人民想同你一齊suffer

階段性破裂即係破成點?

誰怕誰 有種就來！

亮劍吸自己友血

有冇1-6

要支爆了

prepare to impact

無錯，一早轉晒倉。

捐曬所有錢出來

兩邊讀都岩，總之無佢就ok

禾旱草有冇得炒期貨，十幾億人食草會令草價升幾多

支那封鎖消息民眾乜都唔知
突然又話民眾有準備
真係死咗都唔知咩事

有幅圖講以往各國GDP分佈，每次有國家GDP 接近美國，就會俾美國打殘， 90年代日本中左招。

大陸封鎖消息.講俾邊個聽?

要有比我嚇怕的準備

咪係！！！

所以架佬就話抵Q死嗟，支那GDP人人知鳩吹出黎都瀨野真真冇陰功囉！！！！

炒樹皮期貨！快！

今次就真係撐環球個標題啦，民眾早就知有排玩，無人會信習維尼d咩一力承擔啦

諗起 赫魯曉夫
習近平：我會負責任
呢度有無人要我負全責

二十大之後，赫魯曉夫曾出席過不少黨的積極分子集會。在會上，他採取了知恥近乎勇的態度，總是承認自己以往確實目睹並知悉史達林時期犯下的許多罪惡行徑，然而又出於恐懼不敢站出來表示異議。有一次，在會上他接到了一張紙條，上面寫著：‘你們這些政治局委員怎麼竟然允許在大陸犯下如此嚴重的罪行呢?!’赫魯曉夫念完條子後厲聲發問：‘這張沒署名的條子誰寫的，請起來!’無人起立。接著他又重復了一遍，但是寫紙條的人還是沒有站出來。於是赫魯曉夫便說：‘寫條子的人害怕了。就是這麼回事，要是站起來反對史達林，我們也害怕呀。’當然這種解釋並不全面，不過還算得上一個坦率老實的回答。

乜撚嘢係輿論界

(地球經濟中心) 外媒隨機街訪深圳民眾：沒聽說美國將加關稅

有準備?

啲中文真係累贅到一塌糊塗

不嬲都壞
無分別

個雜種食屎啦
你點撚樣負責呀
全國乞食你個仆街大魚大肉叫負責呀

永帝嘅偶像當年大饑荒時代菜單：